【全球樓行】大阪直擊！6萬港元full pay買複式 呎價136元「激安盤」

複式日本住宅叫價6萬港紙有找，呎價區區136元，打工仔搭少次長途的士夠買1呎、去少幾次東瀛旅行就可以直接Full Pay。不過，事出反常必有妖，本報記者實地直擊「激安放盤」，實情內籠激殘兼斷水電，意味想入住翻新成本分分鐘貴過樓價，兼且遠離大阪市中心，海外物業代理指投資價值有限。
根據放盤紙資料，物業是一幢43年樓齡的兩層高木結構住宅，建築面積約411呎，「3DK」間隔，即是三間房連廚房、飯廳，當中兩間會是傳統榻榻米的和室設計，餘下一間是舖地毯或地板的洋室，叫價80萬日圓（約5.6萬港元），建築呎價約136元。
放盤位處大阪府東部的大東市，直擊當天，早上由大阪市地標心齋橋坐車出發，沿路大致暢順，當窗外建築物由高樓大廈漸變成低矮平房，最終花了超過一小時才抵達目的地，而乘搭鐵路所需時間相約。
落車直踩入屋，玄關位的角落有大片蜘蛛網陣迎賓，下層飯廳地板一撻撻油漬，天花及牆紙剥落。樓下佔地約219呎，略大於上層寢區，但由於樓底矮，空間感連香港市區開放式納米樓都不如。靠近街道位置的廚房拆剩鋅盤、廚櫃及抽氣扇，有隻蟑螂六腳朝天葬身去水孔。
轉身走十數步經已到達單位末端，左邊浴室缸底黏住陳年污垢、右邊廁所揭開馬桶蓋一潭穢水，中間木門鉸位、門鎖一律生銹，記者要費勁嘗試推門數次後才走到出屋外，欣賞一片迷你草叢。
經過一條僅容單人行走的樓梯，進入192呎的上層，空間理應分隔成和室、洋室各一，但實際情況卻是分隔木板被拋到一旁令兩室打通，幸好一邊地下有榻榻米使人辨別到和室所在。
單位狀況相信無人在此長期居住，但跨過洋室矮窗到露台，角落堆滿了枯葉，或許業主偶爾會到來視察情況，順道略為打掃。據當地代理稱，物業由2月中至今仍未售出。
Sakura Global董事張明珠指，不乏投資者聽到日本有如此廉價的物業後感到興致勃勃，但實際了解後會發現這類「激安放盤」位置偏僻又殘舊，投資價值有限，所以基本上「齋睇唔買」。她了解過有些日本公司會購置這些殘破的低價物業用作儲物，舉例一個20平方米的倉庫月租約3到5萬日圓，那麼他們會索性以數十萬日圓購這些舊物業來擺放物資。